其實世界其他地方有無打邊爐呢樣野？

除左中國同韓仔

其實都係一煲水煲熟d野，大家圍住一齊食，照道理應該全世界都有，但其他地方好似無呢樣野

法式芝士煱
日本仔呢？

芝士火鍋

shabushabu...

所有用筷子嘅地方都有類似嘅餐飲，而唔係用筷子嘅地方好難將火鍋嘅特性發揮得好

柬埔寨

又係喎

非洲邊爐

瑞士火鍋

btw外國其實都可以用夾代替筷子既
只不過冇咁"打邊爐"咁解

事實上日韓都有既
不過香港做任食火鍋生意又真係比較多

如果唔係用筷子嘅話個形式就會同打邊爐相差甚遠，因為其他餐具靈活性較低，用打邊爐哩種方式相對唔方便

印度
用手打邊爐

今鋪真係鹿死誰手
哈哈哈哈哈

....

係野外不論種族，除左燒烤，全部都識用煲加水煮食

秦國
利申打過

......

我就係咁諗
但係點解只限於野外食

因為佢哋文化上比較少共享一盆食物，加埋佢啲啲食具唔係好啱做”係熱水入面夾嘢“呢嗰動作

笑左

因為西方重個人主義，好少會分享一大盆野食